拜登警告 若英國退歐危及北愛協議 美國將不會與英達成貿易協議

路透倫敦9月17日 - 美國民主黨總統候選人拜登(Joe Biden)警告英國，脫離歐盟需遵守北愛爾蘭1998年和平協議，否則美國將不會與英國達成單獨的貿易協定。

英國首相約翰遜提出一項新法案，將違反英國退歐協議中涉及北愛爾蘭邊境的條款。

「我們不容給北愛爾蘭帶來和平的貝爾法斯特協議(Good Friday Agreement )變成英國退歐下的犧牲品。」拜登週三在推特上稱。

「美國和英國間的任何貿易協議，都必須取決於尊重該協議，並防止恢復硬邊界。就是這樣。」

法國興業銀行分析師週四稱，他們目前認為英國和歐盟年底前無法敲定貿易協議的機率達80%。

拜登轉發了美國眾議院外交事務委員會主席Eliot Engel給約翰遜的推文，該推文勸告約翰遜遵守貝爾法斯特協議。(完)

你選到啦咩

咁更加唔可以比你選到

China Joe

你邊位呀
雖然連登好支持你姐